一名國中生向韓國瑜說：「你要去選總統這件事情，真的太可笑，不要讓你的感性壓過你的理性。」

國中生當面說「選總統很可笑」 韓國瑜：表達己見勇氣可嘉

2019-06-19

高雄市長韓國瑜今天下午到社教館，與優良畢業生市長獎、模範生合影。一名獲模範生獎的國中男生，拍照時向市長說，「覺得韓市長選總統很可笑，醒一醒不要讓感性壓過你的理性。」韓國瑜事後受訪時表示尊重學生，15歲就敢把心中的想法表達出來很好，台灣是自由民主的社會，大家都可以表述心中意見。

這名學生跟韓市長說：「你要去選總統這件事情，真的太可笑，不要讓你的感性，壓過你的理性。」學生請市長醒一醒，既然選前做了這麼多承諾，現在又要去選總統，當然對名譽也有點不太好的地方，況且也做了一些承諾、政見之類的，也不是這麼有道理。

場外一名女學生說，如果市長兌現承諾，我就會喜歡他，但沒有做到承諾。媒體追問是什麼承諾？女學生說：「就是發大財啊！」

因為拍照時間非常短，後面等待的隊伍還很長，當下市長是笑一笑，拍拍學生肩膀。市長韓國瑜在拍照現場外受訪時稱讚這名男受獎人，非常好，國中三年級就敢把心中的想法表達出來，應給予尊重。

韓國瑜說，很多高雄市民朋友對此心中也是矛盾的，都給予尊重。台灣是自由民主的社會，大家都可以表述心中意見，15歲的學生願意表達己見，勇氣可嘉。

就是發大財啊！

好醒

模範生